# Chapitre 9 : Une impression de déjà-vu

En sortant de la colline de Beaumont, vous découvrez avec stupeur qu'Agahnim n'a pas chômé durant votre bref interlude dans le Palais. En effet, vous êtes désormais ni plus ni moins que dans le Monde des Ténèbres si cher au cœur corrompu de Ganon. Essayez de remplir à fond votre bourse, car vous en aurez très vite besoin. Si vous n'avez toujours pas assez et que vous n'avez pas récupéré le coffre des *Cavernes Jumelles* (derrière le bloc à bomber, contenant 50 rubis) ni celui du passage au sud de la colline de Beaumont (**100 Rubis**), faites-y un détour. Une fois vos 300 rubis en poche, allez au village et achetez le **Sac de Rubis Géant**. Vous avez une contenance de 999 rubis désormais. Si vous aimez le risque et hacker un cheminement, allez à la grotte adjacente de la *Caverne de Lyriann*. Vous y verrez un très mince pont ainsi qu'un laser qui vous arrive constamment. Si vous êtes assez habile, vous pouvez le passer. Pour cela, utilisez votre grappin dès que le laser est sur vous. Grâce à ce bref instant d'invincibilité, une compétence de funambule et surtout un peu de pratique, vous arriverez à l'autre bout du pont (ce n'est pas la méthode traditionnelle pour obtenir les objets de cette cave, sachez-le !). Vous pourrez donc ouvrir le coffre de **300 Rubis** ainsi que celui contenant la **Clé d'Os**, objet énigmatique qui hante le rêve de bien des joueurs.

Si vous avez réussi à récupérer les sous de la cave, la suite sera grandement facilitée, car de coûteux achats vous attendent, bien qu'optionnels. Dans un premier temps, économisez pour acheter le plus important, à savoir un Fragment de Cœur (qui sera dévoilé un peu plus tard, après le donjon 6). Puis, à mon goût, il vaut mieux ensuite investir dans le carquois et seulement après dans les bombes, car les bombes sont beaucoup moins utiles que les flèches pour certains passages. Voilà pour la liste des courses qui vous attend.

Maintenant, il faut se diriger vers le prochain donjon. Problème : il vous est nécessaire d'obtenir les palmes. Pour cela, rendez-vous dans la Maison des Rubis de Lyriann. Elle est complètement en ruine. Les responsables vous indiquent que les malfrats ayant commis cette abomination sont allés se cacher dans la grotte du Forgeron. Allez les rosser, il y aura en tout 32 Bulblins Bleus. Une astuce pour les tuer de façon très simple est de rester cacher dans les portes entre les salles, lancer le boomerang une fois qu'ils sont regroupés, et leur foncer dessus. Une fois que vous leur avez donné une leçon, retournez à la *Maison des Rubis*. Pour vous remercier, un des gérants vous offre les **Palmes**.

Partez désormais en direction du Château d'Hyrule, en allant au nord du village depuis la grotte du Forgeron. Comme vous pouvez le constater, le pont qui nous y amenait n'est plus, et désormais le château est sur une île. Plongez dans l'eau et longez la falaise vers le nord pour atteindre une immense cascade. Entrez par la chute d'eau centrale et allez récupérer au fond de la pièce le second **Flacon Magique**. Ressortez et continuez à faire le tour de l'île, jusqu'à atteindre le ponton menant à l'entrée du château. La porte principale du château est fermée, vous devez donc passer par l'entrée secrète des cachots (sous le dernier buisson à droite du château). Suivez le chemin vers le nord, montez encore d'un étage et sortez. Ironiquement, vous êtes dans la salle du prochain boss, mais vous ne le savez pas encore. Allez à la base du T que forme le toit du château pour inspecter le canon, et entrez-y. Vous êtes expulsé sur l'îlot devant l'entrée. Activez l'interrupteur de cristal, et plongez par la gauche en récupérant par la même occasion le **Fragment de Cœur #13**. Remontez sur le ponton, vous avez désormais accès au prochain donjon, le *Château d'Hyrule*.
